+++
title = "查看存储类详情"
Description = "查看已创建的存储类详情，例如：名称、标签、Provisioner、类型等。"
weight = 2
+++

查看已创建的存储类详情，例如：名称、标签、Provisioner、类型等。

**操作步骤**

1. 登录 Kubernetes 平台，单击 **存储** > **存储类**。

2. ​在存储类列表页面，以列表的形式展示了所有已创建的存储类，并以名称、类型、是否默认、创建时间来呈现。  
	* **名称**：已创建存储类的名称。
	
	* **类型**：已创建存储卷的类型，例如：gp2。
	
	* **是否默认**：此存储类是否是默认的存储类。
	
	* **创建时间**：存储类的创建时间。
	
	* **操作**：单击 ![operations](/img/operations.png)，查看存储类支持的操作功能。

3. 按名称搜索要查看的存储类，找到后，单击 ***存储类名称***。

4. 在存储类详情页面，在 **基本信息** 栏的 **基本信息** 区域，显示了名称、标签、Provisioner、类型等。查看部分名词解释：  

	* **标签**：Label 以 key/value 键值对的形式附加到各种对象上，例如 Pod、Node 等。Label 定义了对象的可识别属性，便于管理和选择。单击 ![pen](/img/pen.png)，更新标签。
		
	* **注解**：Annotation 使用 key/value 键值对的形式，可以附加任意定义的信息，便于外部工具进行查找。单击 ![pen](/img/pen.png)，更新注解。
		  
	* **Provisioner**：此参数决定 PV 使用什么存储卷插件。
5. 在 **持久卷声明** 区域，显示了当前 PVC 信息，例如：名称、状态、关联的持久卷、大小、可允许的操作等。单击每个持久卷声明的名称，进入到对应的详情页面。参考[查看持久卷声明详情]({{< relref "storage/pvc/viewpvc.md" >}})。
6. 在 **持久卷** 区域，显示了当前 PV 信息，例如：名称、状态、关联的持久卷声明、大小、可允许的操作等。单击每个持久卷的名称，进入到对应的详情页面。参考[查看持久卷详情]({{< relref "storage/pv/viewpv.md" >}})。

5. 在 **YAML** 栏，查看只读的 YAML 内容：  
	* 单击 **导出**，将 YAML 导出保存成一个文件。

	* 单击 **查找**，在框中输入关键字，会自动匹配搜索结果，并支持前后搜索查看。  
		
	* 单击 **复制**，复制编辑内容。  
		
	* 单击 **日间** 或 **夜间** 模式，屏幕会自动调节成对应的查看模式。 
		 
	* 单击 **全屏**，全屏查看内容；单击 **退出全屏**，退出全屏模式。
